[
    {
        "question": "지금까지 알려진 원소는",
        "answer": "118가지고이고 그 중 90여 가지는 자연에서 발견한 것이다."
    },
    {
        "question": "주기율표의 가로줄",
        "answer": "주기"
    },
    {
        "question": "주기의 최대 수",
        "answer": "7주기"
    },
    {
        "question": "주기율표의 세로줄",
        "answer": "족"
    },
    {
        "question": "족의 최대 개수",
        "answer": "18족"
    },
    {
        "question": "금속원소의 특성",
        "answer": "광택이 있고, 열을 잘 전달하며, 전기가 잘통한다 또 외부에서 힘을 가하면 부서지지 않고 모양만 변한다"
    },
    {
        "question": "금속원소의 대표 종류",
        "answer": "철, 구리 금"
    },
    {
        "question": "비금속 원소의 특성",
        "answer": "광택이 없다. 또 대부분 열을 잘 전달하지 않고 전기가 잘 통하지 않는다."
    },
    {
        "question": "철",
        "answer": "금속원소으로 못, 나사와 같은 철물에 이용한다"
    },
    {
        "question": "금",
        "answer": "금속원소으로 귀금속, 반도체 칩에 이용한다."
    },
    {
        "question": "구리",
        "answer": "금속 원소으로 전선에 이용한다"
    },
    {
        "question": "탄소",
        "answer": "비금속 원소으로 연필심에 이용하며 다이아몬드를 이루고 있다."
    },
    {
        "question": "질소",
        "answer": "비금속 원소으로 제품 포장용 충전 기체로 이용한다."
    },
    {
        "question": "인",
        "answer": "비금속 원소으로 성냥에 이용한다."
    },
    {
        "question": "흑연",
        "answer": "연필심을 구성하는 흑연은 비금속 원소인 탄소로 이루어져 있지만 전기가 통한다."
    },
    {
        "question": "원자 번호",
        "answer": "원자핵을 이루고 있는 양성자의 수로 원자의 전자수와 같다"
    },
    {
        "question": "준금속 원소",
        "answer": "금속 원소와 비금속 원소의 중간 성질을 갖는 원소이다."
    },
    {
        "question": "알칼리 금속",
        "answer": "주기율표의 1족 원소 중에서 수소를 제외한 리튬 나트륨 칼륨 등의 금속원소"
    },
    {
        "question": "알칼리 금속의 특성",
        "answer": "다른 금속보다 밀도가 작고, 칼로 잘릴 만큼 무르다. 또 반응성이 커서 공기 중의 산소와 빠르게 반응한다. 실온에서도 물과 격렬하게 반응하며, 반응한 뒤 수용액은 염기성을 띤다."
    },
    {
        "question": "할로젠",
        "answer": "주기율표의 17족 원소인 플루오린, 염소, 브로민, 아이오딘 등"
    },
    {
        "question": "할로젠의 특성",
        "answer": "할로젠은 각각 특유의 색을 띤다. 또 반응성이 커서 수소, 알칼리 금속 등 다른 원소와 잘 반응한다."
    },
    {
        "question": "같은 족 원소들의 특징",
        "answer": "주기율표의 같은 족 원소들은 성질이 유사하다. 주기율표에서 유사한 성질을 가진 원소가 일정한 원자 번호의 간격으로 반복되면서 원소들의 성질이 주기성을 나타낸다."
    },
    {
        "question": "알칼리 금속이 산소, 물과 반응하는 것을 막기 위해",
        "answer": "석유나 파라핀에 담가 밀폐해서 보관한다."
    },
    {
        "question": "분자로 존재하는 할로젠",
        "answer": "할로젠은 실온에서 2 개의 원자가 결합한 분자로 존재한다."
    },
    {
        "question": "1913년 보어가 제안한 원자 모형",
        "answer": "1913년 보어가 제안한 원자 모형에 따르면 원자핵 주위의 전자는 특정한 에너지 준위를 가지는 궤도에 존재하는데, 이 궤도를 전자 껍질이라 한다."
    },
    {
        "question": "에너지 준위",
        "answer": "전자 껍질에서 전자가 가지는 특정한 에너지값, 또는 그 에너지를 가진 상태이다."
    },
    {
        "question": "보어 원자 원자 모형의 특징",
        "answer": "보어 원자 모형에서 전자 껍질의 에너지 준위는 원자핵과 가까울수록 낮으며, 전자는 에너지 준위가 낮은 전자껍질부터 채워진다. 원자의 첫 번째 전자 껍질에는 최대 2개의 전자가 채워지고, 원자 번호 3 번 ~ 18번에 해당하는 원자의 두 번째, 세 번째 전자 껍질에는 최대 8개의 전자가 채워진다."
    },
    {
        "question": "원자가 전자",
        "answer": "원자 안의 전자 중에서 가장 바깥쪽의 전자 껍질에 채워져 있으며 원소의 화학적 성질과 관련되어 있는 전자"
    },
    {
        "question": "같은 주기에 속하는 원소는",
        "answer": "원자의 전자 배치에서 전자가 채워진 전자 껍질의 수가 같다."
    },
    {
        "question": "같은 족에 속하는 원소는",
        "answer": "원자의 전자 배치에서 원자가 전자의 수가 같다."
    },
    {
        "question": "원자가 전자의 특성",
        "answer": "원자가 전자는 원소의 화학적 성질을 결정하므로 같은 족 원소는 유사한 화학적 성질을 가진다. 예를 들어 새롭게 발견한 원소가 알칼리 금속과 비슷한 성질을 가진다면 원자가 전자 수가 1일 것이다."
    },
    {
        "question": "원소들의 성질이 주기성을 나타내는 이유",
        "answer": "원소들의 성질이 주기성을 나타내는 것은 규칙에 따라 원자의 전자 배치가 달라지면서 원소의 화학적 성질을 결정하는 원자가 전자 수가 주기적으로 변하기 때문이다. 이처럼 자연 세계에서는 자연의 규칙성에 따라 주기적인 변화가 일어난다."
    },
    {
        "question": "화학적 성질과 원자가 전자",
        "answer": "화학적 성질은 화학 반응에 관계된 성질이다. 원자가 전자는 원소의 화학적 성질을 결정하며 화학 결합에 관여한다."
    },
    {
        "question": "우리를 둘러 싼 공기의 구성 요소",
        "answer": "질소 산소 아르곤 등"
    },
    {
        "question": "헬륨, 네온, 아르곤의 원자가 전자",
        "answer": "2,8,8"
    },
    {
        "question": "18족 원소들의 특징",
        "answer": "18족 원소들은 원자의 전자 배치에서 가장 바깥 전자 껍질에 2개 또는 8개의 전자가 채워져 있으며 화학적으로 안정하여 다른 원소와 잘 반응하지 않는다. 일생생활에서 18족 원소를 다양하게 이용하고 있다."
    },
    {
        "question": "비활성 기체",
        "answer": "18족 원소는 다른 원소와 잘 반응하지 않고 기체 상태로 존재하므로 비활성 기체라 불린다."
    },
    {
        "question": "18족 원소의 쓰임",
        "answer": "헬륨은 광고용 기구를 띄울때 이용한다. 네온은 빛을 내는 간판에 이용한다. 아르곤은 이중창의 유리 사이를 채울 때 이용한다."
    },
    {
        "question": "18족이 아닌 원소들은",
        "answer": "18족이 아닌 원소들은 18족 원소와 같은 전자 배치를 하여 안정해지려는 경향이 있다."
    }
]